［分析］警察為求攻入大學，可能選擇嘅下一步

近一星期戰事升級
大部份討論重點轉移到臨場戰役之上
我認為需要同步分析大勢
以及對方戰略

分析敵人tactic 之前
先要理解對方動機

十月底四中全會閉幕之後
中共內部取得共識，將停止香港動亂成為國家級首要任務
之後由林鄭被曱近平高調會見
失踪多時的王志民、張曉明重新蒲頭
警署人事變動、白衣人再現等等等等
各種跡象顯示
香港的震壓，似乎出現相當明顯的策略變化

其中最明顯的是武力進一步升級
包括警員主動拔槍、刻意挑釁、以及主動攻擊各大大學學校園
唯一合理的解釋
就是港共內部的「武勇派」取得話事權

而佢哋嘅策略
就係以一個迷你版六四事件
去震攝其他示威者

眾所鳩知，現在香港示威者遍佈各個階層
但係中共冇可能承認他們「與整個社會各個階層」為敵
所以需要響整個示威族群當中
Isolate 一類人出來，方便分而治之
目標係集中資源、以overwhelming 嘅火力單獨清剿呢一個群組
而佢地選取落單嘅一群
正正係各大學嘅大學生

因為大學校園有一個明確嘅防守地點
方便警方攻打呢一個既定目標
港共嘅武勇派自恃船堅炮利，有信心久攻必下
就可以突破示威者最中堅嘅一群

可能有人會反對
認為港共冇理由會出此下策
因為當屠城之後
需要面對全球輿論嘅壓力

問題係
武力震壓唔係港共嘅最佳選擇
而係佢地唯一有成功經驗嘅選項

再者
因為中共過往六個月，無論對內對外
一直以制止「港獨」為主旋律宣傳
示威者，響佢嘅定義之中，就係恐怖份子
所以而家任何和談同讓步
意味住共產政府，衰到屈膝跟恐怖份子妥協

呢個唔單止係「面子」問題
而係會影響到中共管治正當性嘅問題：
一個向恐怖分子讓步嘅政府
仲有冇能力管治中華民族？

既然唔可以妥協
即使食相再難睇
對方就只可以一而再、再而三咁樣攻打校園

而要再次合理化進攻大學範圍
就必須要製造一個不可抗辯嘅籍口

所以大學內嘅手足
必須防範有混入嘅示威者
借示威之名
刻意響鏡頭下製造人命傷亡

舉個極端例子
如果有三兩個白衣人之類嘅物體，突然途經poly 天橋
然後響衝突混亂間畀人打死
警察就大條道理，以開真槍衝入校園
聲稱大學生內混入殺人犯
以保護其他無辜巿民

呢個唔係捉唔捉鬼嘅問題
而係需要防患未然

同埋高姿態發表策略聲明
事先張揚
有咩會做、有咩一定唔做
(例如會攻擊進入校園嘅警察
唔會攻擊途人、唔會攻擊附近解放軍營etc）

只有事先張揚嘅軍紀
可以防止對方混入製造口實

另一方面
想要減低警察武力進攻
就必須要誘發敵人內部
變成另一班人主導

好多坊間評論
都會將敵人簡易分成江派/ 習派
但係共產黨內部人事黨派瓜葛複雜
亦唔係我哋呢啲外人可以明白
但係至少港共系統
大致可以分成兩批：

藍色和理非 – 曾鈺成、田少x2、石禮謙、禮義廉、工聯會、周融、CCTVB…etc
藍色武勇派 – 林鄭、梁振英、比卡超、盧偉聰、鄧炳強、劉業成、大波Man 之流

觀乎藍色和理非近期貢獻太少
甚至已經消失於幕前
再次印證藍色武勇派已經Eliminate 咗藍色和理非出去
甚至禮義廉、工聯會響下星期嘅區選
需要為藍色武勇派嘅失策而找數
大量流失議席
然後出現大批廢物失業全職區議員

所以
佢地先係藍色武勇派最大嘅潛在敵人
當警隊一旦成為負累
呢班無恥之徒一定會將所有傷害
歸咎於警察身上

只有當話語權重回藍色和理非嘅時候
先可以克制警暴
甚至延遲黑警攻打校園
而如果藍色武勇派一直主導敵方陣型
咁再次進攻中大理大
只係時間嘅問題

休息撚你好

分而治之

只有事先張揚嘅軍紀
可以防止對方混入製造口實